% Created 2021-05-21 ven. 12:19
% Intended LaTeX compiler: pdflatex
\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{grffile}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\author{Pierre Wulles}
\date{\today}
\title{Daily report: topology VS disorder}
\hypersetup{
 pdfauthor={Pierre Wulles},
 pdftitle={Daily report: topology VS disorder},
 pdfkeywords={},
 pdfsubject={},
 pdfcreator={Emacs 27.2 (Org mode 9.4.4)}, 
 pdflang={English}}
\begin{document}

\maketitle
\tableofcontents



\section*{Changer la grille carré -> parrallélogramme}
\label{sec:org23ffe2a}
\begin{itemize}
\item reproduire la figure deltaB/deltaAB sans désordre! pour w = 7
\textit{<2021-05-20 jeu.>}
\end{itemize}
\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{parall_bott_map.png}
\end{center}

un résultat très surprenant ! on a un décalage par rapport à la figure
obtenue.
\begin{itemize}
\item confirmer la disparition de la tache
\end{itemize}

La tâche semble belle et bien disparaître pour \(N\) croissant.
  \begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{B5AB5N10.png}
\end{center}
  \begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{B5AB5N14.png}
\end{center}
  \begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{B5AB5N16.png}
\end{center}
  \begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{B5AB5N18.png}
\end{center}

\begin{itemize}
\item zoomer sur une bande IPR (comparaison gap trivial/gap topologique)

\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{bandes_ipr.png}
\end{center}

\item tester les bords arm chair dans le cas deltaAB =! 0
\end{itemize}

\textit{<2021-05-21 ven.>}

\section*{Restructuration du code}
\label{sec:orgbf9e157}
\textit{<2021-05-12 mer.> } Suite au changement de type de grille (de carré vers
hexagonal) j'ai pu constater combien cette évolution était difficile,
les algorithmes que j'avais écrit n'étaient pas facilement adaptable à
une grille différente (boucle faites pour tourner sur des grilles). Il
faut dont réécrire et restructurer (en évitant au plus possible
l'utilisation des types matrix spéciaux car ils font bien bugger
valgrind) le code en amont de la partie qui ne conserve que le calcul
des valeurs propres. Le code \texttt{honeycomb} doit donc être pensé en deux étapes:
\begin{itemize}
\item Créer er diagonaliser l'hamiltonien
\item Exploiter l'hamiltonien
\end{itemize}

Afin de faciliter l'implémentation je prends la décision de conserver
le programme tel quel est de lui ajouter la possibilité de charger des
coordonnées d'atomes générée par un programme tier plutôt que de les
générer lui même.

Pour se faire le paramètre utilisé \textbf{ne doit plus} être \(N\) ou \(NN\)
mais \(N_{atoms}\).

\textit{<2021-05-19 mer.>}

Les modifications décrites précedemment ont été implantées, ce fut
laborieux, pour la suite je vais découper le monolithique programme
honeycomb en plusieurs petits programmes qui appelle les fonctiosn
écrites car cela devient ingérable.

\section*{Changer la grille carré -> hexagonale}
\label{sec:orgfa152a0}
\textit{<2021-05-05 mer.> } On prend la décision de passer d'une grille
rectangulaire à une grille hexagonale. En effet il semble que les
effets causés par les bords; arm-chair type ou zig-zag semblent
beaucoup influencer le comportement du système. On obtient les
résultats suivants après un bon moment de galère, car générer une
carte hexagale n'est pas si simple. La méthode finale retenue est du
type de découpe dans la grille rectangulaire.

\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{hex_1364B12AB0.png}
\end{center}
\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{hex_1364B0AB12.png}
\end{center}
\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{hex_1364B0AB0.png}
\end{center}

D'après cette grille:

\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{hex_hex2.png}
\end{center}

\section*{Création d'un fichier stats / info}
\label{sec:org6aa5665}

\section*{\emph{Bibliographie}}
\label{sec:orgfa0e49a}
\begin{itemize}
\item \href{https://www.nature.com/articles/nphoton.2014.248}{Topological photonics: review article (2014)}
\end{itemize}
Cet article résume les principes qui entourent la topologie en
photonique. Un champ inspiré par les isolants topologiques dans
lesquels les ondes voyagent sans perdre et sans back scattering. ils
expliquent comment on peut mettre en pratique de de tels effets
topologiques dans des crixtaux photoniques ou des résonateurs couplés.

Fist the QHE discovered in 1980, 2D electrons gaz, landau levels. Puis
en 1988 modele de Haldane pour reproduire cela sans landau level, en
2005 ce principe est transferé à la photonique. En 2008 Wang et al
réalise l'expérience. Ce principe propose une immunité à la
dégradation de performance en cas de pertubation.

Ils expliquent que ce qui est recherché sont des zones de transition
de phase c'est à dire ou le nombre de chern s'annule puis change de
signe.

Ils introduisent le genus via:

$$\frac{1}{2 \pi} \int_{\text {surface }} \mathcal{K} \mathrm{d} A=2(1-g)$$
\textbf{Gyromagnetic photonic crystal}:

Wang et al réalise l'expérience en bruisant la symétrie via un champ
magnétique T unifome sur un cristal gyromgnétique. Les résultats
expérimentaux matchèrent les résultats de simulation. Même en présence
d'impureté le tout se débrouille pour transmettre sans back scatter (5 ordres de grandeur).

\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{wangetal.png}
\end{center}

\textbf{Coupled resonators}

on part du principe que les photons dans des résonateurs sont
similaires à des électrons dans un solid. tous commme l'électron qui
accumule une phase d'ahonov bohm le photo acquiert aussi une phase.
Hafezi et al réalisent l'expérience T n'est pas brisé mais on observe bien des états de bors pour les infrarouges

\textbf{Bianisotropic metamaterials}

\textbf{Quasi crystals}

\textbf{Weyl points and line nodes: Towards 3D topological phases}



\section*{\emph{Archives}}
\label{sec:org95851c0}
\url{avril.html}
\url{mars.html}
\end{document}
